頭痛12小時無解！美女「輕輕一夾」馬上緩解

美國一名女子日前因偏頭痛整整12個鐘頭，試過各種方法都無法有效舒緩，因此上網爬文找到「偏方」，即是利用夾子夾住大拇指和食指中間的虎口處，沒想到20分鐘後疼痛就好了一大半，這個「偏方」讓她大感驚訝，並上網分享此這個撇步。

印第安納州一名女子海耶斯（Elizabeth Hayes）日前因偏頭痛約12小時，無處可以求診的情況下上網爬文，看見一個名為「Aculief」的產品，模樣就像是一個塑膠夾，夾在虎口處便可減緩症狀，於是她依樣畫葫蘆找來塑膠夾，沒想到結果讓她大感驚訝，「這小夾子救了我一命。1分鐘內，偏頭痛就得到緩解，20分鐘後，我的狀況已好了一半」。

事實上，海耶斯按壓的虎口位子即是「合谷穴」，為兩手虎口根部，接近骨頭的地方，也是血氣較充足的地方，中醫師提到，只要身體不適就可按壓此穴，每按5秒鐘就休息一下，依個人感受決定按壓時間長短，但合谷穴會促進子宮收縮，所以孕婦不能按壓此穴，以免有流產風險。（即時新聞中心／綜合報導）

反中醫既連登囝s表示：肯撚定係content farm黎！！